全球調查：中國人對政府抗疫表現評分最高 西方人感政府表現差劣

一項在全球23個國家和地區進行的調查發現，中國人民大都滿意政府在應對武漢肺炎疫情中的表現，而西方人則認為自己國家表現差劣。

這項由新加坡最大社會民調機構Blackbox Research與科技公司Toluna聯合進行的調查，量度23個國家地區人民對其政府應對武肺疫情表現的情緒，包括4個指標：政治領導、企業領導、社會和傳媒。

中國得分最高，有85分，大部份受訪者在4項指標中都對政府表現給予高分。越南排第二(77分)，隨後是阿聯酋和印度(均為59分)。新西蘭有56分，是唯一分數高於全球平均45分的西方國家，顯示西方國家人民普遍不滿政府的抗疫表現。

美國、澳洲、意大利、德國、英國和法國的分數，都比全球平均低，其中法國只有26分，排全球尾二。而全球分數最低的國家是日本，只有16分。

Blackbox Research創辦人兼行政總裁布萊克(David Black)指出，大部分國家的表現都不符人民期望，「西方國家更出現嚴重的自我信仰裂口」。
他說，中國人例外地滿意政府表現，可能因為在全球疫情大爆發之時，中國已進入康復期，令他們感到政府處理疫情得宜。
【武漢肺炎】全球調查：中國人對政府抗疫表現評分最高 西方人感政府表現差劣

支那有乜嘢係輪架

多撚謝WHO

必須嚴查邊啲人無俾到滿分100分，全部處以尋釁滋事罪

中共果套全民監控體制，處理疫情係完美工具

依家西方都開始學緊支共果套，我懷疑人類以後會冇晒私隱

預左高 因為洗腦

但咁高係因為怕事
有人打電話比你做民調

如果比分唔好 驚惹麻煩上身